想請教杯葛中國，有冇其他國家有潛質頂上?

鄰國比起其他低勞工成本市場的確係道路倉儲基本成熟，又多IT狗
要減少鄰國既世界份額最好就有其他國家頂上，一個國家未必得，東南亞?
乜都唔識，想求教

你識嚟做乜？商家佬會等你份報告咩，一早走哂啦

放成個製造業落單一市場係一個好失敗嘅決定
話就話基建同人口基數大
不過風險亦相對大, 尤其政治風險

除左東南亞一大堆國家
南亞幾個國家, 即印度
地區上, 亦可以分美洲、歐洲
美資有去墨西哥開廠;
歐洲就有東歐前共產國家, 例如波蘭
亦都有發展成熟嘅法國同德國

所以強國根本係好多Alternatives
但短期係較難取代, 因為量大
長遠d野setup好晒, 就可以同強國講byebye

[個人睇法]勇武唔好再保護和理非